拍賣會預展小童撕爛250萬任伯年名畫 佳士得研追究賠償

▲ 佳士得香港春拍預展中，清代畫家任伯年估價高達250萬元的畫作「花鳥四屏」其中一幅畫作，在預展期間竟被一小朋友撕掉下半截。（fb 「the Culturist 文化者」授權轉載相片）

佳士得香港春季拍賣會中，清代畫家任伯年估價高達250萬元的畫作「花鳥四屏」的其中一幅畫作，在灣仔會展中心預展期間，竟被一位小朋友撕掉下半截，令現場人士譁然；佳士得網頁顯示該作品已撤消拍賣。

據「The Culturist文化者」fb報道，5月28日早上10時於會展舉行的佳士得春拍「中國近現代書畫」專場，在星期日（26日）發生「慘劇」，清代畫家任伯年於1889年創作的立軸花鳥四屏的第一幅「淡黃楊柳帶棲鴉」被毁，佳士得已決定將作品撤拍。

報道指出，該畫作是在星期天被參觀預展的一位小孩子撕毀，佳士得正與保安以及保險單位進行商討，對於是否對相關人仕追究，以及賠償問題仍未有定案。該拍品編號1393的四屏，作品估價150萬至250萬元。

帖子一出，引來不少網民留言，質疑父母沒有看管好小朋友，有網民留言表示，曾見過有媽媽帶住住兒子，在蘇富比預展上，在一張明代的書法作品上「教阿仔認字」：

我見個阿媽不停用手指「篤篤篤」，個仔又跟住個阿媽篤，當下我完全無言！
佳士得網頁顯示，被損毀的作品已撤拍，該作品的詳細介紹頁面亦無法按入，估價亦已被刪除。

▲ 佳士得網頁顯示，被損毀的1393號作品已撤拍。（佳士得網頁截圖）

清代畫家任頤（任伯年）擅長畫花鳥、肖像及山水畫，其花鳥畫富於巧趣，於1895年逝世的任伯年、享年56歲；是次被損毀的《花鳥四屏》其中一幅作品，是任伯年在1889年的畫作，至今有已有130年歷史。

肯定係強国人

不過而家香港混入咁多強国人
假香港人都唔奇

咁細個已經識玩焦土

屌,d十鳩幾萬嘅錶就落晒玻璃箱,反而過百萬嘅畫嘅保安竟然咁廢

無刑責唔代表唔洗賠

你講緊d乜野.....

算喇唔好幫人教仔

啲死細路 告到佢甩褲就啱

死仆街等破產啦

最後會演變到同類預展禁止18歲以下人仕入場

Lm

「哎呀, 小朋友係活潑D 架啦」

如果小童是支那人,番了支那咁點算

你分得清乜嘢係刑事乜嘢係民事㗎可？

你不如話呢啲垃圾都值過百萬好過

佢未肯定告唔告因為未知係咪支那人

他只是個孩子.jpg

破壞文物

分得清就唔會拎刑責黎講

勿跟車太貼

佢唔識分呀 由佢啦

其實我唔明
如果擔保人既責任
就係當個債仔無錢還
債主可以追擔保人還錢既話
點解「監護人」唔洗有責任為佢所監護既人負番責任？
咁「監護人」呢個身份有咩用？
純粹幫佢簽文件直至佢18歲？

依家講緊民事索償，你講咩刑事
畀埋source你

6. 如果精神上無行為能力的人或未成年人要展開訴訟，該怎麼辦？
精神上無行為能力的人，即精神紊亂、弱智（或看似弱智）的人。

未成年人指未滿 18 歲的人。

在法律上，精神上無行為能力的人或未成年人被歸類於無行為能力。無行為能力的人必須由「起訴監護人」代表展開民事訴訟，亦必須由「辯護監護人」代表在民事法律程序中抗辯。「起訴監護人」或「辯護監護人」通常是無行為能力的人之親屬或照料者。此外，「起訴監護人」或「辯護監護人」都必須由律師代表。

可以向監護人索償，上面我有post link

笑死

2球半平啦 都仲未夠買樓

wiki下先9up好嗎？

十一歲（破產）
鳩估

拍賣行冇合理地保護拍賣品，要負唔少責任。

張大千: 其實又係我手筆

逃犯條例

內地政府引導落黎香港

入親去佳士得同蘇富比d展覧，我都係唔明d幾百萬既畫係一d保護都無，d油畫你真係可以摸落去，我去行都唔敢太埋。

冇諗過入得嚟呢啲展覽嘅人都會咁垃圾
預你有墨水有文化 畀你近啲鑒賞

我諗係因為佢個design係俾買家睇，咁如果你夠膽摸落去就真係預左買。我見佢對d非賣品有做保護，上次佳士得個拍賣會有展覽梵高d畫就有做保護。

禁止細路入場lor
本身細路都唔比參與拍賣ga la

根本唔應該比細路入場
對雙方都無好處

應該係保安公司食晒
個細路老母 仲可以同人講自己個仔好撚威tim
真係得啖笑

他只是小孩

咁你乜都唔使驚。

你永遠唔會被人告。

弱智都上連登。

刑事民事都唔識分就唔好再拋人浪頭啦屌你老母

好醜怪...

好可惜

做父母要考牌係真既

唔理佢乜人，告佢父母賠到破產就岩

支那人一定會放棄個仔
再生過個

根本應該捉個小朋友去人道毀滅
佢第時大個左都係做仆街野多

次次行畫展班支那細路特別多手多腳 老豆老母又唔撚理

民事同刑事都未識分

弱智都上連登

柒到咁
你唔改名仲點生存落去

炒晒啲食蕉佢啦

無墨水都算啦，無common sense都算喇
都仲要死撐落去
點告？贏唔到都要拖長個官司嚟打
剩係律師費都夠賠幅畫有突
刑事同民事嘅玩法都唔識就潛啦

仲未有gif

講左咁耐都唔識分民事定刑事 屌

起個家長底先啦

如果唔係呢？

其實我好想知個𡃁仔撕個下
佢老豆老母係咩反應

家長：爛左就唔值250萬啦，廿蚊買膠紙痴返就ok啦

知唔知咩叫監護人?
監護監護，你以為得個名?
無刑事咪claim監護人民事賠償囉

拖返十幾廿堂你驚個家長唔和解?
唔和解就直接打埋個二百五十萬洗費佢，一齊攬炒拍賣行洗驚你?

條友真係唔識架喎.jpg

一開始梗係驚 淆底 即走
返去鬧個細路幾句

過多兩日訓醒 發覺 屌 原來咁撚樣都唔駛賠
冇事之後 就反而覺得威水同有刺激感

但係有人整爛左呢

政府出面用納稅人既錢賠

嗰珠寶手錶係因為保險要求同埋易偷所以要罩，但畫就算係外國展覽會好多都唔會加cover

柒到要扮jer jer仔
陰公

唔好咁睇得起香港人喎

見到有個弱智仔覺得死靚仔唔會入罪，夠十歲已經可以入佢

10歲女童涉嫌偷走父親女友價值500萬元鑽飾，被警員帶走調查。根據《少年犯條例》，10歲或以上的兒童已須負上刑事責任，而10歲以下的兒童則毋須負上刑責。而16歲以下疑犯向警方落口供時受到保護，必須有家長、監護人或律師陪同見證，確保不是受到威逼或暴力對待。錄口供時間亦應屬間歇性，時間絕不能太長，又需向其提供飲食及休息時間。

執業大律師陸偉雄稱 ，由於涉案的女童年滿10歲，警方如證據充足，或有機會落案控告盜竊罪，交少年法庭審理。法庭的判刑考慮包括兒童是否有案底、案中被偷的物品是否貴重等因素。惟控方要舉證十分困難，要證明女童不誠實地挪佔，以及意圖永久地剝奪他人財產，另亦要考慮到女童可能少不更事，不知此舉會犯法，又或可能只是想做惡作劇。因此一般而言，兒童犯罪個案會寬鬆處理，給予機會，不作檢控，可能僅會簽簿守行為，或在父母的陪同下，在警署接受警司級以上的警務人員警誡，警方會記錄在案，但不是留案底。

陸偉雄補充稱，就此宗案件而言，若失主決定不追究，警方當然會繼續跟進案件，但在無證人的情況下，相信難以入罪。而若警方決定不刑事檢控女童，鑽飾又未能尋回，失主可向女童的監護人、即其父親作民事索償，追討損失。

支那人一定
永遠睇嘢都要摸吓掂吓，唔係好似會蝕底咁

牠還是個孩子啊

香港人都大把呢d唔識教既垃圾父母

香港父母講到錢驚死過你啦

識自律嘅民族就得

弱智唔洗咁大聲

唔識教個細路同驚錢係冇關係

唔係錢嘅問題，係幅畫已經冇咗畫唔番，呢樣先可惜

逃犯條例啱唔啱佢

啲父母會話：咁貴嘅畫你都比人行埋去整爛，問題係你地度，關我地乜嘢事！

學到野

外國油畫唔駛，布本身唔容易撕爛

中式書畫一定要有展櫃

他只是個孩子呀！

文明世界自制能力，在某些國度不宜寄望過高

叫親Keith既都係on9

好多時毛孩重好過佢哋。

點解爛左就唔拍賣 我覺得有人爛左都會照買wor, 趁機執平貨wor

張1000蚊紙得番一半你收唔收？